[綠帽!]【馬鞍山雙屍】相戀三年 友人眼中甜蜜愛侶

夕陽灑落在相依相偎的年輕愛侶身上，惜曾經的無限美好已不復再。大年初一，馬鞍山薈朗揭發有雙屍案，25歲的女死者張嘉慧及29歲男友，兩人在同一範疇學習及發展，共同的志趣話題萌生愛意，交往經年共賦同居，偶爾在網上分享拍拖合照，甜蜜非常，去年更已達談婚論嫁階段，詎料這份幸福在今年大年初一戛然而止。在友人眼中，兩人相當甜密，對於突然發生的兇案，死者的友人都感驚訝。
女死者資訊科學學系畢業

女死者張嘉慧雙眼明亮，笑容可掬。她在元朗長大，7年前中學畢業後，就讀於珠海學院資訊科學學系。男死者吳子勤身型健壯，大學時於香港理工大學就讀。兩人在同一領域學習，畢業後加入資訊科技行業（IT），有共同的話題。張嘉慧的友人指，張雖然不常在facebook分享事物，但偶有與男友一同拍拖出遊的合照，「幾sweet」。

兩人在一起約3年，不時拍拖「睇騷」、外遊，十分甜蜜。兩人前年一同看周杰倫地表最強演唱會，去年又一同看水舞間及黃子華的棟篤笑《金盤啷口》。另外，他們最日本情有獨鍾，連續兩年於10月前往大阪及沖繩。據了解，有人於去年成功求婚，兩口子準備揭開人生新一頁，數星期前張女曾相約同學飯局，但她最後以身體不適為由未有出席。

女死者有刀傷 房間牆壁被鑿爛

該宗兇殺及自殺案，在今年大年初一揭發。案發現場是馬鞍山馬錦街9號屋苑薈朗一單位，29歲男子吳子勤被發現在房間內吊頸自殺，25歲女友張嘉慧則身中多刀，倒斃床上。警方初步調查後，相信吳子勤襲擊張嘉慧後自殺，案件列謀殺及自殺案，由沙田警區重案組跟進調查。案發現場的大門及房門當時都被反鎖，門後更用鋁金屬片加螺絲封住，鎖匠最後要爆門進入。警方調查顯示，女死者頭部有懷疑撞牆的傷痕、身上有刀傷。而單位的房間牆壁被鑿爛、牆上有很多由紅油髹成的大交叉，牆上有血漬。警員並在單位內檢獲約100張、每張投注額100元的六合彩券，據知該期的派彩金額為5,000多萬港元。

唔似帽喎！

警員並在單位內檢獲約100張、每張投注額100元的六合彩券，據知該期的派彩金額為5,000多萬港元。

俾女友屌？

唔似
同埋綠帽就要殺人咩
痴痴地

綠你老未 有無睇內文架
個男做IT既 已破案

IT人😂

咁似Netflix 套You 個結局

到底咩事會咁狠心砍條女咁多刀

果然肥毒有樓就有女

藍鯨

可能又計到中獎，結果俾人屌上天花板

而單位的房間牆壁被鑿爛、牆上有很多由紅油髹成的大交叉，牆上有血漬。

邪教？

陰邪靈入侵

it仔點解會有支炮鑿牆？之前仲估係地盤工。睇黎年尾裁員。又要供樓，搞到癲咗，一鋪過買成皮野六合彩博翻身，點知

個樣真係好 it 喎

100張100蚊六合彩
都係一萬蚊 算係啲咩錢...
因為一皮野殺人兼自殺 唔太可能

而單位的房間牆壁被鑿爛、牆上有很多由紅油髹成的大交叉，牆上有血漬

諗起兇案現場畫面恐怖過鬼片十倍

結局呢？

唔係佢父母屋企中產咩
要供？

最多咪比首期

比到首期2個點會供唔到， 100張6合彩會唔會係其中一個欄賭

收樓無幾耐，買工具淘寶買傢俬，裝櫃裝燈都有嘅
有記者寫錯，有報導講係電鑽開震鑿，鑿出嚟

真係唔掂。屋企有貨實幫嫁

結局係佢揀
咁靚仔都可以殺人
連登幾多毒撚可能要a0直到永遠

咁多飛
allin or nothing?

男死者畀六合彩撬牆腳？

肥毒有囡結局就係咁

死 !

有樓有女

屌你咩

供唔到咪問家人頂一頂先咁癲

條女唔忍心一世跟住個肥醜毒，肥醜毒佔有慾強因愛成恨佈局殺人

根本宜家好難上車同供樓..
大陸經濟已經開始好差好差好差 !
呢 d case 好快日日有...

係咪其中一個成日買成皮野六合彩/其他賭錢
另一方覺得好曬錢，冇屌出口但成日吟吟沉沉提住件事
結果今次就爆煲

Classic

可能條女拿前度出來同個兇手比較
正所謂
怒從心上起
惡向膽邊生

兩人在同一領域學習，畢業後加入資訊科技行業（IT）

明哂

無樓想有樓
細樓想大樓
供緊樓想唔洗供樓
人既慾望係無止境
唔係買左樓就咁算

借問聲
買100張電腦飛，真係要逐張逐張對架？對撚死人喎

有冇facebook link

內文撚有講過係綠帽??

應是為錢一時之氣

成功求婚都要提住ex?
似樓上講供唔掂多

九成九比銀行 call loan
call loan 就係條女 ex

睇鑿牆已經知同樓有關
納米樓又害人

其實佢殺條女都會有好大爭執聲，隔離屋聽唔到咩？

大大小妹？

???

似係牆上畫六合彩飛

乜都話線帽

似係等錢洗, 所以先買100張搏一搏
個男可能出面差人好多錢, 有賭癮
男殺女既動機可能係比條女屌, 再加發現條女有情變而個D咩交叉, 鑿牆似係條仔可能條仔有精神病

事實證明，有樓有女，樣？！是旦啦

我反而覺得係帽咗，條仔有樓有錢先唔飛佢

而六合彩我覺得係個男嘅想交畀個天決定
中咗就放過大家，唔中就一齊收隊
好似抽生死籖咁

因為如果係爛賭IT狗就會係用app
真係貪100張易對咩

如果證物科跟 number 明天中左一億 ?!

密室殺人事件

聽到又點?
唔通你會蜘蛛俠上身?

有d諗頭

似毒撚樣， rip

業主多得佢兩個唔少

IT人唔用網上投注？醜唔醜？

應該有古怪

業主係男方同佢老豆老母
孝子

係
真係死左

可能有5000萬 你會唔會唔對？

邊撚到講有帽？

邊到有綠帽？?？？

馬會有機塞落去對

你哋係咪覺得劇透好好玩？

破案了

G!!

條仔肯定係連登巴打

學大粒墨

兩人在一起約3年，不時拍拖「睇騷」、外遊，十分甜蜜。兩人前年一同看周杰倫地表最強演唱會，去年又一同看水舞間及黃子華的棟篤笑《金盤啷口》。

做乜撚嘢？

唔撚夠字數？

買得太多俾條女屌
之後忍唔住家暴 重手左 殺死埋

呢單又係一懸案
呢世都冇人知究竟發生咩事
同埋牆上面D 大紅叉代表D 咩

睇頭獎有冇人中
冇人中就唔洗對啦

緊係條女嫌間屋細,
日日同隻it狗講邊個邊個間房仲大過呢度,
要隻it狗換過層樓,唔換就唔結婚
it狗於是就搵屋企人商量,
結果當然係唔得喇
跟住it狗就訓身買六合彩盡地一煲
買一萬蚊就想中六合彩香港就無窮人喇
it狗唔中六合彩好頹廢咁望住堆彩票若有所失,
條女咁岩番黎又問it狗同屋企傾成點,
it狗於是就將所有怨恨發洩落條女度
又斬佢又撼頭埋牆,
到條女斷左氣又好後悔
覺得眼前所有野都係層樓做成,
於是就不停油大交叉同用風炮打牆身對層樓表示不滿
搞完一輪發覺自己一生玩完最後吊頸自盡

可以拎去櫃檯叫佢幫你對

似係IT狗比人炒供唔掂樓WOR
警犬冇查呢條線?

房間牆壁被鑿爛
想埋條屍入牆失敗先吊頸

應該買重注輸哂啲錢比人屌到仆街

kanashimiwo.....

一百幾十張飛就想發達
狗會日日派錢咩

就係

最可惜係永遠唔知殺人動機

點埋

牆鑲屍首未聽過？

牆鑲屍首

Dllm 又劇透

似俾人call loan多D喎

可能本身條女唔使供
但條仔供唔掂諗住公一份婆一份
條女更係唔制
要我供咁唔結婚了
然後

用牆身玩井字過三關？

穿牆係圓，血交叉

一樣咁諗 有咩理由隔離屋完全唔知？
btw 佢話年三十晚...會唔會家家人出哂去食飯

個樣又幾似關蛇

屌你老味睇睇下新聞 無啦啦劇透

屌你老母

5千幾萬係咪上期？
上期得1注中 好似係
如果係死者既 咁就真係要叫馬會出黎交代下 有無人拎過啦
等等黑警都唔知會唔會苦格 自己去拎左

未對就死? 對埋唔中先死呀?

唔似，放心，條友9up

好慘 果到風水好似麻麻
起果陣勁多agent打黎問有無興趣 話300萬就上到樓

有可疑

100張100元六合彩

綠帽

睇男死者嘅表現，應該唔係帽事

我比十分

似靈異事件

對緊六合彩？ 唔中打交叉？

block 左2條on9仔

RIP

好過it狗對code先啦

六合彩係男定女買好似無講

條女個樣都係好普通
木門對木門

屌你老母連登仔連現埸都未到過就鳩估

呢個年紀
呢個職業
肯定係連登仔
摷佢個ac出嚟睇吓佢睇過咩文，留過咩言，約莫可以推敲到佢心理狀態？～

有女喎

死毒撚真係心理變態㗎

2/3獎都fatfat啦
去馬會入機對都懶？

畀你會正義撚上身過去㩒鐘問咩事？
家家戶戶都閂哂門，啲牆要幾薄先聽到隔離講乜？

咁事主成檯飛係咪用app自動對完過數呀？

新年流流 唉

連登神探全面進場

唔想知，你唔好講

想知

唔想知唔好講

實情係對100張六合彩對到忟
之後俾條女笑戇鳩鳩咁唔用網上投注
一時火遮眼

如果要殺女友洗唔洗又鑿牆又畫交叉咁
呢d奇怪案件通常都無結果
可能唔可以公佈廢事引起公眾恐慌？

ＲＩＰ

點解打咁多紅色交叉？

癲左

尻估應該樓價跌，轉唔到到銀行按，局住硬食貴息。
諗住攞供樓個20000$買6合彩一鋪番身
點知20$ 都唔中。

條仔想問女借d 錢供樓
點知比人指住太陽穴屌廢柴，無用，it 狗。
準備汁行李番娘家，分居兼分手。

男最後老羞成怒，錯手整死條女。
清醒過後發現自己殺左人，後悔莫及。
對住240尺都無ge 負資產，家徒四壁。
屌完老母，發癲開鑽破壞：「我死都攬住層樓死。」

再畫血叉表示心底個種供唔起樓ge 怨恨+錯手殺人永不超生ge 絕望。

最後：自溢死亡，rip....

咒怨！

條仔覺得條女當佢水泡食喝玩樂先同佢一齊然後

薈朗賣樓果時均價萬三，依家細單位都賣成差唔多兩萬蚊呎 就算呼吸plan, 點會轉唔到銀行按揭

警員並在單位內檢獲約100張、每張投注額100元的六合彩券，據知該期的派彩金額為5,000多萬港元。

連登貞探全面進場

都唔知殺人動機係乜，未必同錢有關

啲紅色點嚟 唔通係血？

屌你地係咪文盲架

咪係 一講人地有樓，Child登仔好似無左理智咁

一億都未開就放棄
不過買100條100蚊六合彩已經表示唔尋常
一係有預謀諗住搏一鋪
一係就因為呢單野輸錢而嘈交起殺機

無錢供咪問屋企人拎

2個人收入過唔到壓測銀行咪唔批

都唔知殺人動機係乜，未必同女有關

應該度了條程式，以為中2-3獎都好大機率，點知輸曬俾人屌

無限loop

叻唔切 想贏馬會

啲格仔打左等於無打

同點會供唔到，正常佢地供緊萬3～萬5咋。
冇左份工都供到啦，去做下看更、pt再問爸媽借幾k。

連登神探出動

睇水舞間，黃子華都講埋，使唔使講墊行過旺中，葵涌廣場呀？屌。

d飛如果係殺人動機
咁應該係條仔叫女友買1億果一日既飛
你知d女人on99架啦 馬會又同樣on99
馬會d飛d女人唔識點買金多寶同下一期既分別
男人知買錯一定退唔到錢就屌鳩條女 女友一還口咪比人殺左囉
男人殺左條女如解釋話買錯就係殺人藉口太on9
男既都自殺埋

上面2張圖如果冇劃法(b) 就唔係金多寶
1條或4條飛都係一樣既 呢個就係馬會造成既錯誤

寫得幾好

有自殺有他殺有不明符號，非常之邪！ 仲要新年流流發生，睇黎必入十大兇宅

警員並在單位內檢獲約100張、每張投注額100元的六合彩券

其實六合彩飛未必關事，如果真係對完唔中發脾氣，應該通地都係，所以應該可以排除呢個論點。

應該係等錢洗. 唔見晒啲錢返唔到轉頭, 曾樓首期可能係屋企人借.

最近個市其實都唔係太差, 最大可能係買咗 Bitcoin 之類嘅嘢. 應該係條仔唔見晒啲錢, 同條女坦白. 條女接受唔到想唔結婚.....講真就算1 百萬唔見咗七成, 都只不過係700,000... 人生咁長其實都仲可以搵得返.

不過依家啲後生嘅抗跌能力其實好差. 所以都唔出奇. 不過要條女接受得到就比較難. 夫妻本是同林鳥........

連登好多神探，講解到現場直播一樣
不過可以夾下先，2個人一間屋作左咁多故

會唔會請「出事架嗎」上去查下

綠帽唔係一定要殺人
但殺人可以係因為綠帽 雖然佢未必係綠帽

正常屋企點會有紅油，有可疑！

記者文筆算幾用心寫

啲飛應該係嚟梗未開，星期六金多寶嗰期。我估應該係條仔呢排有經濟困難，諗住攞一雞買晒六合彩搏一搏，點知條女發現屌尻佢，可能講咗啲難聽說話刺激到條仔。

1皮野咋WO

用一皮野買六合彩，我又唔會認為係瞓身博一博，只係有閒錢拎嚟玩吓，要博都買複式十幾個字中嘅機率會更大，經濟問題可能都未必關事。

$1萬好似買複式好d
一來d number唔會分開晒
二來對都對得無咁辛苦
反正中既機率都係一樣

拎落馬會搵職員對之嘛
邊有人咁蠢逐張對
我覺得都係關供樓事 個棟納米樓d 大單位應該唔平 加上裝修個d
可能真係比條女依依哦哦 臨近新年又要供樓又就結婚又盛 仲亂洗一萬蚊

我次次買六合彩都會 zip 支牙簽,咁就甩果隻有果隻 !

咁樣買法好明顯佢平時唔係賭開嘅人啦，純粹係見金多賽有成億所以諗住搏下。

買開果啲一萬元一定買複式
邊有咁傻仔買100張100元

做咗咁多年人
肥矮毒It都齊哂
就知自己唔係上天眷顧嘅人啦

其次 讀得It 數學都唔會差得去邊

100張六合彩就想不勞而獲翻身
你唔好玩啦

10/10

想知 幫幫手講多兩句

破案

正常人點會買一皮六合彩
拎去飲飲食食、去下旅行，或者買心頭好唔好？
肯定係山窮水盡，背水一戰先會買
點知唔撚中，咪咁既結局

BTW，成篇野都無綠帽
樓主標題誤導？

買咁多電腦飛 點解唔開個馬會戶口買
唔使自己對飛

有機

賭啲贏少少有個希望都好
輸波都仲可以屌隊波
輸馬都可以屌隻馬

屌你六合彩啲號碼自己揀又一鋪清袋真係只可以屌自己

利申 唔賭錢

估計都係嘈交, 壓力爆煲, 錯手殺女. 第一次殺人, 知道大撚鑊翻唔到轉頭, 自殺就一定, 驚太早俾人發現救得翻, 於是封門爭取時間, 確保自己會死.

望住辛苦經營嘅一切換來一場空, 男主角發癲咁壞曾經美滿嘅家園, 大交叉係佢對生命嘅最後一聲吶喊. 窗邊吹起一陣微風, 劃過女友變冷嘅身軀, 血跡班班嘅睡房, 一浸血銹味吹進半窒息嘅男主角. 迷迷糊糊咁諗起舊登嘅一篇舊文: 升中四了...努力讀書成為有錢人, 點解我換嚟呢個結局...

好似冇講過嘢咁, 其實呢啲case點先為之破案?

bin屍

女既唔比男既玩屎眼 所以就動殺機

其實咩動機都係亂估

有無諗過中左嗰張已經俾兇手拎走左

成班連登仔偵探上身

尻估..似係錢銀問題

留名睇連登神探連環大炒車

啲紅色大交叉真係好恐怖 正常人屋企點會有紅油
係咪撞邪之類。。。案法現場一定恐怖到癲
想像唔到佢屋企人打開房門見到兩條屍加啲交叉果下。。一世陰影
我係個開鎖佬真係多多錢都唔賺 其實見到上哂鐵釘對門果下都feel到無好野

買成萬蚊六合彩。好明顯係博命啦。

屌,笑能到

CHING有冇考慮去FBI度做

真
要中既十蚊都中

錢又好，帽又好，都唔撚使殺人下話，加埋啲紅色交叉，都幾相信條仔心理有問題。

有沒FB LINK睇下

有冇發覺點解從來只係話女仔好易嬲
從來冇人話男仔好易嬲？
唔係因為男仔脾氣特別好
而係因為受過易嬲男人脾氣嘅人都冇機會講出嚟

買100條100蚊六仔不如拎一皮過大海推十注算啦

IT狗數底都覺得賭有賺咁ON9

呢個最似樣

個實情應該係男事主托女事主買1萬蚊下期金多寶六合彩。 點知女事主買錯左上期，男事主唔認頭。 之後嘈左兩句加星左女事主一巴。 點知女事主還拖。 男事主不敵 為有即時設換把SSR武器。再迎擊女事主。

吓，會唔會係他殺
It 狗唔上網買六合彩
買一百張飛，係咪第二個買想做求財唔成功自殺的錯覺
真係欠債好少會用六合彩返身掛
XOXO 咁樣會唔會上扮佢痴線，兩樣野而家都無證據係當時人做既

成屋反鎖晒呀閱讀理解0

篇文淨係話全屋大門同房門都反鎖兼封鎖
但窗就冇提到
未算係密室

成層樓都借唔到按揭 搵鬼買啦今次
正宗累人累物

至今冇人解釋到點解要鋁片封門

咁似關愛座條撚屌

正評係俾SSR 武器

劇透真係好撚仆街

有冇人睇完好嬲

有得買樓
有得去旅行（劉鳴偉話去旅行會無錢買樓）
29食25歲小妹妹
宅男溝可愛蘿莉
IT 大學grad （父母包供書教學
有得睇周杰倫 ，黃子華（禮樂最高境界都感動唔到）

即係你覺得人地好幸福?
而家人都死埋喎

港豬住籠屋呀～

absolutely yes

佢家人唔幸福
但佢好幸褔

可能事主就係死充爛充
令外人睇上去好似好幸福咁
而家充唔掂要爆煲, 咪殺條女再自殺

一齊住 真係要有間房 嘈交都有個空間緩衝下

點爆煲法？

點知
但係要走到一齊死呢步
肯定唔係小事啦

唔知就咪亂估
佢買樓 去旅行係事實

你話佢死充爛充 係你鳩估

可能係佢買左一萬蚊六合彩
俾人話左兩句

佢一生都無人反對過佢
買樓父母就一口答應

死毒撚自己想死咪算囉，做咩殺人丫
落地獄啦

結果論就係表面風光
好多情侶放閃都唔係真係眼見咁幸福架啦

應該帽咗啦

關狗柒好多 又矮
160都無

25歲仲可愛蘿莉

屌你老母咁都睇到劇透

On9

好sad

同意最後兩句
佢唔會係賭鬼

Ray RIP

事實真好多人都用社交網絡堆砌一個完美人生比人睇
無邊個想話人知自己撈唔掂
或者感情上比人出賣咗
內裡有好多矛盾嘢得佢兩個知

垃圾就咪溝女啦

肥毒

動漫台巴打 -1

所以睇野唔好睇表面 ...表面好幸福其實魂歸......

除左劃交差鋤牆，好似仲話用鋁條封門
呢下又夠解釋唔到

喺巨大嘅壓力底下係會有怪異行為、精神失常，例如裸跑周街